%AUTEUR : Frimpong ADOTRI
%NUMERO ÉTUDIANT : 21912128
%E-MAIL : frimpong.adotri@etu.u-paris.fr

\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

%PACKAGES
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\geometry{hmargin=1.5cm, vmargin=2.5cm}

%DÉBUT PAGE DE GARDE
\setlength{\fboxsep}{4mm}
\title{\color{blue}\fbox{\textbf{RAPPORT DU PROJET LABYRINTHE}}}
\author{{Frimpong ADOTRI}\\{21912128}}
\date{le \textbf{19/12/2021}}


\begin{document}
	\maketitle
	
	\noindent \underline{\textbf{Nom du projet}} : Projet Labyrinthe\\
	\underline{\textbf{Langage de programmation}} : Python\\
	\underline{\textbf{Aides}} : ANANDARAJ Suvéta (étudiante en L3 bi-licence), ressources en ligne\\

	\section*{\underline{\textbf{PARTIE 1}}: \textbf{DÉROULEMENT}}
			Le projet s'est déroulé en deux étapes majeures.\\
			
			\underline{\textbf{Étape 1}} : Destinée à produire un rendu préliminaire du projet. Cette étape a été maladroitement réalisée par rapport aux choix de stratégies de développement. En effet, le programme a été codé de manière procédurale. La stratégie de développement offrait une solution de résolution du problème mais un résolution en temps très long pour de grands labyrinthes. La notion d'heuristique n'était pas alors encore implémentée. Dans un exemple de test pour un labyrinthe de taille $59 \times 13$, le programme mettait environ $11 minutes$ pour trouver le chemin solution. Il s'agissait alors de remettre en question le programme.
		
			\underline{\textbf{Étape 2}} : Après une étape 1, relativement ratée, toute la stratégie autour du code a été réévaluée et une approche orientée-objet semblait la plus adaptée au problème à résoudre. Ainsi, j'ai modifié mon code et je l'ai adapté en Orienté-Objet, puis je l'ai amélioré. Après cette étape de reconstruction du code, j'ai introduit \textbf{la  notion d'heuristique} dans mon code. En effet, l'heuristique que j'ai choisi est le calcul de la distance euclidienne de chaque point du labyrinthe par rapport au point de sortie. Cette heuristique me semblait appropriée. Ensuite, j'ai implémenté \textbf{l'algorithme A*} qui se sert de l'heuristique précédemment implémentée pour trouver les points optimaux afin de mieux avancer par taton dans le labyrinthe. Grâce à cette nouvelle méthode de codage, mon code est plus performant. Des labyrinthes dont la résolution 
prenait des temps kilométriques se résolvent maintenant en temps infinitésimaux. Cette heuristique améliore relativement le temps de recherche de plus court chemin par rapport à l'algorithme de Dijkstra mais reste équivalent en terme de complexité.

	\vspace{1cm}
	
	\section*{\underline{\textbf{PARTIE 2}}: \textbf{EXEMPLE DE RÉSULTAT D'EXÉCUTION}}
			\vspace{.5cm}		
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=.99]{/home/hp/Images/labyrinthe.png}
			\end{center}
			
	\vspace{1cm}
	
	\section*{\underline{\textbf{PARTIE 3}}: \textbf{AMÉLIORATIONS POSSIBLES}}
			\vspace{.5cm}
			
			Le projet est une réussite dans l'ensemble. Le programme marche très bien et réponds aux besoins de l'utilisateur : si un chemin existe, le programme le trouve, sinon le programme averti l'utilisateur qu'il est impossible de sortir du labyrinthe.\\
			Malgré cette bonne réussite du programme, il demeure certains points à améliorer. La modélisation du feu est pour l'instant statique, ainsi il serait intéressant de simuler un feu qui se propage. C'est une amélioration notable du programme à prendre en compte. Nonobstant, du côté graphique de notre programme, une interface graphique améliorerait le rendu visuel du programme et offrirait de meilleurs moyens de visualiser en temps réel le déroulement de l'algorithme. Ces deux points seront si possible traités pour le rendu amélioré optionnel.
			
	
			\vspace{1cm}
	
	\section*{\underline{\textbf{PARTIE 4}}: \textbf{CONCLUSION}}
			\vspace{.5cm}
			
			Au terme de ce projet, le constat qui en découle est la bonne mise en pratique des notions théoriques vues en cours. L'implémentation et la compréhension de l'algorithme A* approfondit notre compréhension des algorithmes de recherche de plus court chemin (Dijkstra, BFS, DFS,...).
			
\end{document}